連登仔技能發動 認出一個字可拎走10萬獎金

認字可以拿10萬元人民幣（下同，約11.5萬港元）？中國文字博物館發佈公告，列出一些至今仍未能破解、未釋讀的甲骨文，指要是有民眾能認出這些文字，並通過專家委員會鑑定通過，每個字獎10萬元。
位於河南安陽的中國文字博物館指出，目前仍有3,500個甲骨文單字未能破譯，破譯甲骨文的工作正處於樽頸期，破譯一個字都是攻堅戰，所以決定公佈待破解的文字，希望各界可以協助破解。
不過，要拿到這筆獎金並不容易，凡屬主觀臆測、缺乏科學依據的都一律不予參評，凡有弄虛作假、抄襲剽竊等，一經查實都會被立即取消參評資格。參加者的結果要經過專家委員會鑑定通過，才能發放獎金；如果對存爭議甲骨文作出新的釋讀、並經專家委員會鑑定通過的研究成果，單字獎勵5萬元（約5.9萬港元）。

北京青年報

其實唔難

可能係啲冇楷書寫法嘅字

會唔會果d字已經失傳左，現代根本無左呢隻字

尾二仲唔係死者蘇生